%!TEX root = ../Thesis.tex


\section{Security  \textcolor{blue}{[Julius Figge]}}
\label{Security}

Die Security der Anwendung wird durch mehrere Bestandteile sichergestellt, diese lassen sich in aktive und passive Elemente unterteilen.\footnote{Zu beachten ist, dass wir das Programm unter der Prämisse entwickelt haben, dass im Livebetrieb eine zusätzliche SSL-Verschlüsselung für den Traffic genutzt wird.}

\subsection{Aktive Security Bestandteile}
Zuerst ist der Login sowie die Registrierung abgesichert. Nutzer müssen ein Passwort mit mindestens 8 Zeichen wählen, welches im Backend inklusive Salt gehashed gespeichert wird. Hierzu wird BCrypt als Password-Encoder genutzt. Dieser wurde mit einer Stärke von 10 verwendet, um die beste Balance zwischen Sicherheit und Performance zu erreichen. Mit dem Login bekommen Nutzer einen Cookie in Form einer JSession ID, mit dem sie sich in weiteren Requests authentifizieren und über den sie identifiziert werden können.\\
Der nächste Bestandteil ist die URL-Zugriffskontrolle in der Klasse \enquote{SecurityConfig} im Package \enquote{config}. In dieser wird festgelegt, welche Requests durch Spring Security zugelassen werden. Nicht authentifizierte Nutzer haben hier nur Zugriff auf statische Elemente (wie z.B. Grafiken, Javascript und CSS), die Registrierung und die Ideenansicht.
Authentifizierte Nutzer werden anhand ihrer Rolle unterschieden, welche im Backend überprüft wird. Nutzer, Spezialisten und Administratoren können nur auf die jeweils für sie relevanten Seiten zugreifen.
Der durch Spring Security erstellte JSession-Cookie wird beim Ausloggen invalidiert und gelöscht.\\
Darüber hinaus ist die Anwendung so konfiguriert, dass ein automatischer Session Timeout nach 15 Minuten erfolgt, auch hierbei wird die Session, und somit der Session-Cookie, invalidiert.\\
Außerdem werden alle Abfragen durch das Backend geprüft. An relevanten Stellen wird in den jeweiligen Controllern bereits vor der Bearbeitung des Requests die Rolle des aktuellen Users überprüft. Damit wird sichergestellt, dass Funktionen, die insbesondere dem Administrator oder Spezialisten vorbehalten sind, nur durch diese durchgeführt werden können. \\
Des weiteren werden übertragene Informationen in den bearbeitenden Services auf die Berechtigung diese anzufragen, zu verändern oder zu speichern geprüft.\\
Durch diese Kontrolle an mehreren Stellen können wir sicherzustellen welche Art von Requests (un-, authentifiziert), welcher User mit welcher Rolle auf welche Daten wie zugreifen (lesen, bearbeiten, schreiben) dürfen.\\

\subsection{Passive Security Bestandteile}
Zu den passiven Bestandteilen gehört das Loggen von Anmeldeversuchen, Anmeldung, Registrierung und Abmeldung vom System.\footnote{Das Loggen von Session Timeouts konnte aufgrund von Komplikationen zum Abgabezeitpunkt nicht fertiggestellt werden.}
Dies wird duch mehrere Klassen im Package \enquote{log} sichergestellt. Diese implementieren einen jeweiligen Application-Listener, beispielhaft für den fehlerhaften Login der ApplicationListener \texttt{AuthenticationFailureBadCredentialsEvent}. Beim Auftreten eines passenden Applicationevents wird mit Hilfe eines Loggers, den \enquote{slf4j} bereitstellt der aktuelle Zeitstempel sowie Nutzername und IP-Adresse geloggt.
Hierbei ist anzumerken, dass die Logs zusätzlich außerhalb der Konsole in eine Datei geschrieben werden. Diese ist auf 5Mb begrenzt und rotiert oberhalb dieser Grenze automatisch.
Zudem sind die zu schreibenden Logs eingeschränkt, sie sind auf Package-Level anhand der jeweiligen Log-Typen angepasst.
Damit stellen wir sicher, dass nur relevante Informationen festgehalten werden und diese auch unabhängig vom Programm zur Auswertung zur Verfügung stehen.
Des weiteren sind Fehlermeldungen eingeschränkt um nicht aus versehen Informationen durchsickern zu lassen. Beispielhaft zeigt der Login ausschließlich eine Fehlermeldung über fehlerhafte Daten an - jedoch nicht ob der Nutzername oder das Passwort falsch war.
Darüber hinaus werden Exceptions gefiltert und nur ausgewählte (respektive unsere eigenen) in Form von einer jeweils angepassten Nachricht auf der Error-Seite angezeigt. Damit stellen wir sicher, dass nicht versehentlich Exceptions, Stacktraces oder Debug-Logs an das Frontend gelangen und für den Nutzer sichtbar sein könnten.
